﻿


EVENT   1
 PAGE   1
  281(1)
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,21,15,9,0,0)
  0()



EVENT   2
 PAGE   1
  If(1,1054,0,1,0)
   ShowMessageFace("kerberos_fc1",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<Caesar>Can you give us information about the bunch of minotauros that have gone missing?")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<Informant>Ah, that incident...")
   ShowMessage("I don't have much information on it, so I won't charge.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<Informant>From what I've heard, more than 40 minotauros have disappeared. Since monsters regularly enter and leave town, few people noticed anything out of the ordinary, though.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<Informant>As a result, there isn't a lot known. However, the minotauros did receive a letter before they vanished.")
   If(0,4,0)
    ShowMessageFace("alice_fc5",0,0,2,5)
    ShowMessage("\\n<Alice>They got a letter?")
    ShowMessage("It's really strange that they would be contacted beforehand.")
    0()
   EndIf()
   If(0,5,0)
    ShowMessageFace("iriasu_fc4",2,0,2,6)
    ShowMessage("\\n<Ilias>A letter?")
    ShowMessage("That is quite peculiar, don't you think...?")
    0()
   EndIf()
   ShowMessageFace("kerberos_fc1",0,0,2,7)
   ShowMessage("\\n<Caesar>Do you know what the content of the letters was?")
   ShowMessageFace("",0,0,2,8)
   ShowMessage("\\n<Informant>Rather than hearing it from me, just have a look at the letter for yourself. You shouldn't have much trouble finding a minotaur who got one around here.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,9)
   ShowMessage("\\n<Informant>Say, there's a minotaur that works at the blacksmith's shop. She probably still has the letter.")
   ShowMessageFace("kerberos_fc1",0,0,2,10)
   ShowMessage("\\n<Caesar>Okay, let's go to the blacksmith's shop posthaste!")
   If(0,4,0)
    ShowMessageFace("alice_fc5",0,0,2,11)
    ShowMessage("\\n<Alice>Suspicious letters sent to minotauros...")
    ShowMessage("It feels as though this has nothing to do with the disappearances in Rubiana and Esta.")
    0()
   EndIf()
   If(0,5,0)
    ShowMessageFace("iriasu_fc4",2,0,2,12)
    ShowMessage("\\n<Ilias>The disappearing cows that received letters...")
    ShowMessage("I believe this is not connected to the disappearances in Rubiana and Esta.")
    0()
   EndIf()
   If(4,75,0)
    ShowMessageFace("hituzi_fc1",7,0,2,13)
    ShowMessage("\\n<Mary>Another round, Pops!")
    If(4,74,0)
     ShowMessageFace("usagi_fc1",2,0,2,14)
     ShowMessage("\\n<Barbun>I don't think this is an appropriate time to drink...")
     0()
    EndIf()
    0()
   EndIf()
   ChangeVariable(1054,1054,0,0,2)
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1054,0,2,0)
   ShowMessageFace("",0,0,2,15)
   ShowMessage("\\n<Informant>From what I've heard, more than 40 minotauros have disappeared. Since monsters regularly enter and leave town, few people noticed anything out of the ordinary, though.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,16)
   ShowMessage("\\n<Informant>As a result, there isn't a lot known. However, the minotauros did receive a letter before they vanished.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,17)
   ShowMessage("\\n<Informant>The minotaur that is at the blacksmith's shop is sure to have the letter. Go take a look at it if you're interested.")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,18)
   ShowMessage("\\n<Informant>Regarding information obtained by the investigation team about the disappearances in Esta...")
   ShowMessage("It seems that there were no signs of a struggle in the town.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,19)
   ShowMessage("\\n<Informant>In fact, they say that the rooms were left in order.")
   ShowMessage("It's as if they left suddenly out of their own free will.")
   If(0,4,0)
    ShowMessageFace("alice_fc6",0,0,2,20)
    ShowMessage("\\n<Alice>Isn't this just like what happened in Rubiana...?")
    0()
   EndIf()
   If(0,5,0)
    ShowMessageFace("iriasu_fc4",2,0,2,21)
    ShowMessage("\\n<Ilias>The situation is nearly identical to the one in Rubiana, it seems...")
    0()
   EndIf()
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,22)
    ShowMessage("\\n<Informant>It seems that the hero Luka, the greatest asset to Grand Noah's victory, is very young.")
    ShowMessage("He's a brave young man only about your age.")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,23)
   ShowMessage("\\n<Informant>This is just a rumor, but...")
   ShowMessage("It seems that crops with abnormalities are sprouting up all over the world recently.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,24)
   ShowMessage("\\n<Informant>Even though many of those harvested are malformed, they're still processed and distributed.")
   ShowMessage("Whether or not they're safe to eat... Well, no one knows.")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   3
 PAGE   1
  0()



EVENT   4
 PAGE   1
  0()



EVENT   5
 PAGE   1
  281(1)
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,21,32,46,0,0)
  0()



EVENT   6
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,22,32,5,0,0)
  0()



EVENT   7
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,22,33,5,0,0)
  0()



EVENT   8
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,22,32,30,0,0)
  0()



EVENT   9
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,22,33,30,0,0)
  0()



EVENT   10
 PAGE   1
  281(1)
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,21,31,24,0,0)
  0()



EVENT   11
 PAGE   1
  281(1)
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,21,51,25,0,0)
  0()



EVENT   12
 PAGE   1
  281(1)
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,21,45,25,0,0)
  0()



EVENT   13
 PAGE   1
  281(1)
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,21,27,25,0,0)
  0()



EVENT   14
 PAGE   1
  281(1)
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,21,46,47,0,0)
  0()



EVENT   15
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,22,75,75,0,0)
  0()



EVENT   16
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,22,75,58,0,0)
  0()



EVENT   17
 PAGE   1
  0()



EVENT   18
 PAGE   1
  281(1)
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,21,65,41,0,0)
  216(0)
  0()



EVENT   19
 PAGE   1
  0()



EVENT   20
 PAGE   1
  281(1)
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,21,62,25,0,0)
  0()



EVENT   21
 PAGE   1
  0()



EVENT   22
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<武器屋>扱う武器が粗悪なら、冒険につまづき、人生にも失敗しますよ。")
  ShowMessage("そうならないため、うちの武器をどうぞ！")
  Shop(1,20,0,0,false)
  605(1,98,0,0)
  605(1,200,0,0)
  605(1,379,0,0)
  605(1,451,0,0)
  605(1,488,0,0)
  605(1,602,0,0)
  605(1,736,0,0)
  605(1,876,0,0)
  605(1,901,0,0)
  0()



EVENT   23
 PAGE   1
  0()



EVENT   24
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<防具屋>そんな装備で大丈夫かい？")
  ShowMessage("コロシアムに出るなら、ここで防具を揃えていきなよ！")
  Shop(2,7,0,0,false)
  605(2,24,0,0)
  605(2,64,0,0)
  605(2,80,0,0)
  605(2,135,0,0)
  605(2,210,0,0)
  605(2,306,0,0)
  0()



EVENT   25
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<Smith>コロシアム出場者は、かならず使うウチの武具！")
  ShowMessage("さあ、注文はなんだい？")
  ShowChoices(strings("Synthesis","Make Dragon Scale equipment","Talk"),5)
  IfPlayerPicksChoice(0,null)
   355("call_synthesize(14)")
   EndEventProcessing()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,null)
   If(8,155)
    Shop(1,21,0,0,false)
    605(1,99,0,0)
    605(1,157,0,0)
    605(1,220,0,0)
    605(1,311,0,0)
    605(1,346,0,0)
    605(1,380,0,0)
    605(1,420,0,0)
    605(1,453,0,0)
    605(1,489,0,0)
    605(1,526,0,0)
    605(1,567,0,0)
    605(1,603,0,0)
    605(1,638,0,0)
    605(1,678,0,0)
    605(1,711,0,0)
    605(1,738,0,0)
    605(1,762,0,0)
    605(1,784,0,0)
    605(1,807,0,0)
    605(1,831,0,0)
    605(1,853,0,0)
    605(2,42,0,0)
    605(2,81,0,0)
    605(2,112,0,0)
    605(2,211,0,0)
    605(2,247,0,0)
    605(2,307,0,0)
    605(0,104,0,0)
    EndEventProcessing()
    0()
   Else()
    ShowMessageFace("",0,0,2,2)
    ShowMessage("\\n<Smith>悪いが、竜鱗石がないと竜鱗の製品は作れないぜ。")
    ShowMessage("どうしても欲しけりゃ、自分で採りにいくしかないな。")
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<Smith>ここからすぐ南東の鉱山に、竜の化石が眠ってる。")
    ShowMessage("強い魔物がウロウロしてるが、がんばって採ってきなよ。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(2,null)
   If(8,155)
    If(1,1007,0,3,0)
     If(4,68,0)
      If(2,"A",1)
       ShowMessageFace("dragonp_fc1",0,0,2,4)
       ShowMessage("\\n<Papi>お願いがあるのだ。")
       ShowMessage("竜燐の打ち方を、教えて欲しいのだ！")
       If(1,1052,0,5,2)
        ShowMessageFace("",0,0,2,5)
        ShowMessage("\\n<Smith>悪いけど、今はちょっと人にモノを教えられる気分じゃないな。")
        ShowMessage("なにせ、女王杯が楽しみで楽しみで集中力が皆無だぜ。")
        ShowMessageFace("dragonp_fc1",0,0,2,6)
        ShowMessage("\\n<Papi>そうか、なら仕方ないな！")
        ShowMessageFace("",0,0,2,7)
        ShowMessage("女王杯が終わった後、あらためて来た方が良さそうだ......")
        EndEventProcessing()
        0()
       EndIf()
       ChangeSelfSwitch("A",0)
       ShowMessageFace("",0,0,2,8)
       ShowMessage("\\n<Smith>竜鱗だって、お嬢ちゃんにはちと早いんじゃないか......？")
       ShowMessageFace("dragonp_fc1",0,0,2,9)
       ShowMessage("\\n<Papi>クリスタルまでは打てるのだ。")
       ShowMessage("これでも、腕は確かなのだ。")
       ShowMessageFace("",0,0,2,10)
       ShowMessage("\\n<Smith>ほう、なるほど......嘘じゃないようだな。")
       ShowMessage("でも、すでにうちには弟子がいるしなぁ......")
       ShowMessageFace("",0,0,2,11)
       ShowMessage("\\n<Smith>よし、こうしよう。")
       ShowMessage("コロシアムで手に入る「闘士のバッジ」を俺にくれないか？")
       ShowMessageFace("",0,0,2,12)
       ShowMessage("\\n<Smith>それと交換で、竜鱗の打ち方を教えてやろう。")
       ShowMessageFace("",0,0,2,13)
       ShowMessage("\\n<Smith>なんで「闘士のバッジ」が欲しいのかって？")
       ShowMessage("ほら、俺もいちおう闘士なんだが......からきし弱くてよ......")
       ShowMessageFace("dragonp_fc1",0,0,2,14)
       ShowMessage("\\n<Papi>分かったのだ！")
       ShowMessage("「闘士のバッジ」を持ってくるのだ！")
       If(0,4,0)
        ShowMessageFace("alice_fc5",0,0,2,15)
        ShowMessage("\\n<Alice>「闘士のバッジ」は、ビギナー級の試合の景品だったな。")
        ShowMessage("女王杯を優勝してる我々なら、簡単に取れるはずだ。")
        0()
       EndIf()
       If(0,5,0)
        ShowMessageFace("iriasu_fc4",0,0,2,16)
        ShowMessage("\\n<Ilias>「闘士のバッジ」は、ビギナー級の試合の景品でしたね。")
        ShowMessage("女王杯を優勝してる我々なら、簡単に取れるはずです。")
        0()
       EndIf()
       EndEventProcessing()
       0()
      Else()
       If(8,551)
        ChangeInventory_Item(551,1,0,1)
        ShowMessageFace("",0,0,2,17)
        ShowMessage("\\n<Smith>おお！　「闘士のバッジ」、確かにもらったぜ！")
        ShowMessage("約束通り、竜鱗の打ち方を教えてやろう！")
        ShowMessageFace("dragonp_fc1",0,0,2,18)
        ShowMessage("\\n<Papi>よろしくお願いします！なのだ！")
        221()
        Wait(60)
        250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0d,0x6d,0x6f,0x6e,0x5f,0x6b,0x61,0x7a,0x69,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x69))
        Wait(60)
        250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0d,0x6d,0x6f,0x6e,0x5f,0x6b,0x61,0x7a,0x69,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x69))
        Wait(60)
        222()
        ShowMessageFace("dragonp_fc1",0,0,2,19)
        ShowMessage("\\n<Papi>......竜の鱗なら、毎日親しんでるのだ！")
        ShowMessage("だいたいコツが分かったぞ！")
        ShowMessageFace("",0,0,2,20)
        ShowMessage("\\n<Smith>こりゃ驚いた、さすが竜族だな......")
        ShowMessage("火にも強いし、力もあるし......")
        ShowMessageFace("dragonp_fc1",3,0,2,21)
        ShowMessage("\\n<Papi>親方のおかげなのだ！")
        ShowMessage("ありがとうございます、また腕が上がったのだ！")
        ShowMessageFace("",0,0,2,22)
        ShowMessage("\\n<Smith>おう、がんばりな！")
        ShowMessage("お嬢ちゃん、もうすでに師匠の腕も超えてるぜ！")
        249(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0c,0x66,0x61,0x6e,0x66,0x61,0x6c,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x69))
        ShowMessageFace("",0,0,2,23)
        ShowMessage("パピは竜鱗の装備を造れるようになった！")
        ChangeVariable(1007,1007,0,0,4)
        Wait(60)
        EndEventProcessing()
        0()
       Else()
        ShowMessageFace("",0,0,2,24)
        ShowMessage("\\n<Smith>よし、こうしよう。")
        ShowMessage("コロシアムで手に入る「闘士のバッジ」を俺にくれないか？")
        ShowMessageFace("",0,0,2,25)
        ShowMessage("\\n<Smith>それと交換で、竜鱗の打ち方を教えてやろう。")
        ShowMessageFace("",0,0,2,26)
        ShowMessage("\\n<Smith>なんで「闘士のバッジ」が欲しいのかって？")
        ShowMessage("ほら、俺もいちおう闘士なんだが......からきし弱くてよ......")
        EndEventProcessing()
        0()
       EndIf()
       0()
      EndIf()
      0()
     EndIf()
     0()
    EndIf()
    0()
   EndIf()
   ShowMessageFace("",0,0,2,27)
   ShowMessage("\\n<Smith>稼いだ金は、だいたいコロシアムに費やしてるぜ。")
   ShowMessage("観戦が趣味？　馬鹿言うな、戦士として出場するんだよ！")
   ShowMessageFace("",0,0,2,28)
   ShowMessage("\\n<Smith>まあ......九割方、一回戦敗退だけどな。")
   ShowMessage("ほら、負けたら負けたでオイシイし......")
   ShowMessageFace("",0,0,2,29)
   ShowMessage("\\n<Smith>でも、野郎に当たって負けた時ほどムカつく時はないぜ！")
   ShowMessage("出場料返せ、って感じだよな！")
   EndEventProcessing()
   0()
  IfPlayerCancelsChoice()
   EndEventProcessing()
   0()
  404()
  0()



EVENT   26
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<エルフ>いらっしゃい、エルフの道具屋にようこそ。")
  Shop(0,2,0,0,false)
  605(0,7,0,0)
  605(0,11,0,0)
  605(0,13,0,0)
  605(0,14,0,0)
  605(0,15,0,0)
  605(0,16,0,0)
  605(0,17,0,0)
  605(0,18,0,0)
  605(0,19,0,0)
  605(0,20,0,0)
  605(0,23,0,0)
  605(0,35,0,0)
  605(0,102,0,0)
  605(0,109,0,0)
  0()



EVENT   27
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<アクセサリ>アクセサリはどうだい？")
  ShowMessage("うちは、特に便利なものを揃えてるぜ！")
  Shop(2,1101,0,0,false)
  605(2,1114,0,0)
  605(2,1116,0,0)
  605(2,1261,0,0)
  605(2,1264,0,0)
  605(2,1273,0,0)
  605(2,1279,0,0)
  605(2,1719,0,0)
  0()



EVENT   28
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<食堂のお姉さん>いらっしゃいませ！")
  ShowMessage("メニューは何になさいますか？")
  Shop(0,361,0,0,false)
  605(0,375,0,0)
  605(0,376,0,0)
  605(0,383,0,0)
  605(0,389,0,0)
  0()



EVENT   29
 PAGE   1
  If(1,1052,0,5,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<戦士>この地域で最良の装備品といったら、竜鱗の装備だな。")
   ShowMessage("しかし、製作には素材となる竜鱗石が必要だ。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<戦士>ここからすぐ南東の鉱山からは、その竜鱗石が採れるぞ。")
   ShowMessage("大会も近いし、多くの冒険者が鉱山に潜っているはずだ。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<戦士>......私？　その、私は......")
   ShowMessage("この鉄の剣で戦い抜いてみせるさ！")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1052,0,6,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<戦士>この地域で最良の装備品といったら、竜鱗の装備だな。")
   ShowMessage("しかし、製作には素材となる竜鱗石が必要だ。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,5)
   ShowMessage("\\n<戦士>ここからすぐ南東の鉱山からは、その竜鱗石が採れるぞ。")
   ShowMessage("多くの冒険者が、鉱山に潜っているはずだ。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,6)
   ShowMessage("\\n<戦士>......私？　その、私は......")
   ShowMessage("この鉄の剣で戦い抜いてみせるさ！")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   30
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<Soldier>コロシアムに出場するなら、竜燐の装備を揃えたい......")
  ShowMessage("でも、素材の竜鱗石がないと作れないんだよな。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<Soldier>もちろん、竜鱗石は自分で採ってくる必要がある。")
  ShowMessage("でも、竜鱗石がある南東の鉱山は魔物だらけなんだ......")
  ShowMessageFace("",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<Soldier>竜鱗石を採りに行くため、強い装備がないと......")
  ShowMessage("......ぐるぐる回る、この想い。")
  0()



EVENT   31
 PAGE   1
  If(1,824,0,2,1)
   If(0,1573,1)
    ShowMessageFace("mob_sensi1_fc1",0,0,2,1)
    ShowMessage("\\n<ジュリア>少しばかり、武者修行に出たいわね。")
    ShowMessage("あたしも連れて行ってくれない？")
    ShowChoices(strings("仲間にする","仲間にしない"),0)
    IfPlayerPicksChoice(0,null)
     ShowMessageFace("mob_sensi1_fc1",0,0,2,2)
     ShowMessage("\\n<ジュリア>ありがとう、いっぱい活躍してみせるわ！")
     PictureClear(5)
     205(0,bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x13,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x52,0x6f,0x75,0x74,0x65,0x09,0x3a,0x0c,0x40,0x72,0x65,0x70,0x65,0x61,0x74,0x46,0x3a,0x0f,0x40,0x73,0x6b,0x69,0x70,0x70,0x61,0x62,0x6c,0x65,0x46,0x3a,0x0a,0x40,0x77,0x61,0x69,0x74,0x54,0x3a,0x0a,0x40,0x6c,0x69,0x73,0x74,0x5b,0x09,0x6f,0x3a,0x15,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x43,0x6f,0x6d,0x6d,0x61,0x6e,0x64,0x07,0x3a,0x0a,0x40,0x63,0x6f,0x64,0x65,0x69,0x2a,0x3a,0x10,0x40,0x70,0x61,0x72,0x61,0x6d,0x65,0x74,0x65,0x72,0x73,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x0f,0x3b,0x0c,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x2c,0x3b,0x0c,0x5b,0x00,0x6f,0x3b,0x0a,0x07,0x3b,0x0b,0x69,0x00,0x3b,0x0c,0x5b,0x00))
     355("add_actor_ex(573)")
     249(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0c,0x66,0x61,0x6e,0x66,0x61,0x6c,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x69))
     ShowMessageFace("",0,0,2,3)
     ShowMessage("ジュリアが仲間に加わった！")
     Wait(60)
     EndEventProcessing()
     0()
    IfPlayerPicksChoice(1,null)
     ShowMessageFace("mob_sensi1_fc1",0,0,2,4)
     ShowMessage("\\n<ジュリア>そう......私じゃ力不足かしら？")
     0()
    404()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  RunCommonEvent(7231)
  0()
 PAGE   2
  // condition: party contains actor #573
  0()



EVENT   32
 PAGE   1
  ShowMessageFace("mino_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<Minori>I am a minotaur blacksmith apprentice. I help out around here in exchange for learning the craft from the boss!")
  If(1,1054,0,2,0)
   ShowMessageFace("mino_fc1",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<Minori>Hmm? Are you investigating the case of the disappearance of the minotauros?")
   ShowMessage("Ah, you want to see the letter... Here you go!")
   250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
   ChangeInventory_Item(531,0,0,1)
   ChangeVariable(1054,1054,0,0,3)
   ShowMessageFace("ruka_fc1",0,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<Luka>Let's see here...")
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("　'An Invitation to a Sukiyaki Party")
   ShowMessage("　It's time for sukiyaki you won't forget!")
   ShowMessage("　It awaits you at the place just beyond the west cave.'")
   If(0,6,0)
    ShowMessageFace("sonia_fc4",0,0,2,5)
    ShowMessage("\\n<Sonya>What the hell is this...?")
    0()
   Else()
    ShowMessageFace("ruka_fc1",0,0,2,6)
    ShowMessage("\\n<Luka>What is this...?")
    0()
   EndIf()
   ShowMessageFace("mino_fc1",2,0,2,7)
   ShowMessage("\\n<Minori>I didn't go because I'm busy with work.")
   ShowMessage("But all of my friends were really excited about it.")
   If(0,4,0)
    ShowMessageFace("alice_fc5",3,0,2,8)
    ShowMessage("\\n<Alice>...")
    ShowMessage("Could someone have lured the minotauros out to abduct them?")
    0()
   EndIf()
   If(0,5,0)
    ShowMessageFace("iriasu_fc4",1,0,2,9)
    ShowMessage("\\n<Ilias>So, could someone have abducted them?")
    ShowMessage("It seems like the cows are rather dim-witted.")
    0()
   EndIf()
   ShowMessageFace("mino_fc1",0,0,2,10)
   ShowMessage("\\n<Minori>I beg you, please help my friends!")
   ShowMessageFace("kerberos_fc1",0,0,2,11)
   ShowMessage("\\n<Caesar>A place just beyond the west cave...")
   ShowMessage("Well, there definitely is a cave in the mountain range west of here.")
   ShowMessageFace("kerberos_fc1",1,0,2,12)
   ShowMessage("\\n<Caesar>Sukiyaki, huh... Now I'm getting hungry.")
   ShowMessageFace("",0,0,2,13)
   ShowMessage("Anyway, I guess all we can do is go there.")
   ShowMessage("I wonder what lies beyond the west cave.")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1054,0,3,0)
   ShowMessageFace("mino_fc1",0,0,2,14)
   ShowMessage("\\n<Minori>I beg you, please help my friends!")
   ShowMessage("According to the letter, they seem to have passed through the cave to the west.")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  355("actor_label_jump")
  EndEventProcessing()
  DefineLabel("68")
  ShowMessageFace("dragonp_fc1",0,0,2,15)
  ShowMessage("\\n<Papi>Let's both do our best!")
  EndEventProcessing()
  DefineLabel("141")
  ShowMessageFace("mino_fc1",0,0,2,16)
  ShowMessage("\\n<Mina>Let's do our best, sister!")
  EndEventProcessing()
  0()



EVENT   33
 PAGE   1
  ShowMessageFace("suzumebati_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<スズメバチ娘>植物族ハ、敵......")
  ShowMessage("コンナトコロデ、何シテル？")
  ShowMessageFace("a_alm_fc1",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<アルラ・アルム>昆虫族が、こんなところで買い出しですか......？")
  ShowMessage("外での戦闘禁止命令がなければ、ここで成敗するものを......")
  If(0,4,0)
   ShowMessageFace("alice_fc5",0,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<Alice>プランセクト村の、植物族と昆虫族か？")
   ShowMessage("アリス17世が、強引に戦を終わらせたという噂だったが......")
   0()
  EndIf()
  If(0,5,0)
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",2,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<Ilias>プランセクト村の、植物族と昆虫族のようですね。")
   ShowMessage("アリス17世により、争いは終わったという噂でしたが......")
   0()
  EndIf()
  0()
 PAGE   2
  // condition: variable 1056 >= 2
  0()



EVENT   34
 PAGE   1
  ShowMessageFace("suzumebati_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<スズメバチ娘>植物族ハ、敵......")
  ShowMessage("コンナトコロデ、何シテル？")
  ShowMessageFace("a_alm_fc1",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<アルラ・アルム>昆虫族が、こんなところで買い出しですか......？")
  ShowMessage("外での戦闘禁止命令がなければ、ここで成敗するものを......")
  If(0,4,0)
   ShowMessageFace("alice_fc5",0,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<Alice>プランセクト村の、植物族と昆虫族か？")
   ShowMessage("アリス17世が、強引に戦を終わらせたという噂だったが......")
   0()
  EndIf()
  If(0,5,0)
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",2,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<Ilias>プランセクト村の、植物族と昆虫族のようですね。")
   ShowMessage("アリス17世により、争いは終わったという噂でしたが......")
   0()
  EndIf()
  0()
 PAGE   2
  // condition: variable 1056 >= 2
  0()



EVENT   35
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<戦士>最上級職に就くには、上級職までのマスターが必要だ。")
  ShowMessage("それに加えて、転職アイテムが必須なのだが......")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<戦士>こうした最上級職用の転職アイテムは、各国の王が管理しているらしい。")
  ShowMessage("つまり最上級職に就くには、王に認められるほどの手柄が必要だという事だ......")
  ShowMessageFace("",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<戦士>ちなみにグランドノア女王は、「ジョブ魂」という転職アイテムを管理している。")
  ShowMessage("これがあれば、料理人や医者の最上級職に就けるらしいぞ。")
  0()



EVENT   36
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<旅の戦士>「兵士のお守り」は、市内での戦闘能力が強化されるという。")
  ShowMessage("コロシアムでの戦いにも強化が適用されるってのは、俺とお前だけの秘密だぜ？")
  355("actor_label_jump")
  EndEventProcessing()
  DefineLabel("529")
  ShowMessageFace("sara_fc1",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<Sara>コロシアムに出場するときは、ぜひ欲しいわね......")
  EndEventProcessing()
  0()



EVENT   37
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<旅人>「攻撃の書」を装備していれば、通常攻撃が少し強化される。")
  ShowMessage("地味な通常攻撃だけど、意外に頼れるかもしれないぜ。")
  0()



EVENT   38
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<宿屋のおかみ>いらっしゃいませ！")
  ShowMessage("15Gになりますが、泊まっていかれますか？\\$")
  ShowChoices(strings("はい","いいえ"),2)
  IfPlayerPicksChoice(0,null)
   If(7,15,0)
    125(1,0,15)
    221()
    249(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x4d,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x08,0x49,0x6e,0x6e,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x69))
    Wait(150)
    314(0,0)
    222()
    0()
   Else()
    ShowMessageFace("",0,0,2,2)
    ShowMessage("\\n<宿屋のおかみ>あら残念、お金が足りませんね。")
    0()
   EndIf()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,null)
   0()
  404()
  0()



EVENT   39
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<中年>今の女王陛下は、飾りに過ぎない。")
   ShowMessage("実際に国を動かしてるのは、魔導顧問メフィストさ。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<中年>いずれ、国が乗っ取られたりしてな......")
   ShowMessage("いやいや、聞かなかった事にしてくれ。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<中年>反メフィスト論を唱えてた奴らも、今回の戦勝でほとんど掌を返した。")
    ShowMessage("グランゴルドのスパイだと思ってた奴も多かったからな......")
    If(12,"exist_party_persona_id?(233)")
     ShowMessageFace("mefist_fc1",0,0,2,4)
     ShowMessage("\\n<Mephisto>グランゴルドのスパイなどとは、失礼ですね......")
     If(0,6,0)
      ShowMessageFace("sonia_fc4",0,0,2,5)
      ShowMessage("\\n<Sonya>魔王のスパイだけどね。")
      0()
     EndIf()
     0()
    EndIf()
    If(12,"exist_party_persona_id?(391)")
     ShowMessageFace("mefist_fc2",0,0,2,6)
     ShowMessage("\\n<Mephisto>グランゴルドのスパイなどとは、失礼ですね......")
     If(0,6,0)
      ShowMessageFace("sonia_fc4",0,0,2,7)
      ShowMessage("\\n<Sonya>魔王のスパイだけどね。")
      0()
     EndIf()
     0()
    EndIf()
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,8)
   ShowMessage("\\n<中年>メフィストの事だ、今頃は魔王討伐の作戦を練ってるぜ。")
   ShowMessage("すでに勇者ルカが、魔王城に乗り込んでるかもな。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   40
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<旅の詩人>ここから西の山脈に、洞窟がありますね。")
  ShowMessage("そこを抜ければ、なんとかいう遺跡に辿り着くとか。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<旅の詩人>遺跡の名前は、失念してしまいました......")
  ShowMessage("お城にいる学者なら、知っているのではないでしょうか。")
  0()



EVENT   41
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<Soldier>グランゴルドは、アリの女王に支配されてるって噂だ。")
   ShowMessage("王もアリの女王に骨抜きにされたってわけさ。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<Soldier>まあ、本当かどうかは分からないが......")
   ShowMessage("サバサの女王も妖魔に操られてたっていうし、こっちもありそうだろ？")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<Soldier>グランゴルド王も、魔王に操られてたってな......")
    ShowMessage("正直、責任逃れで言ってるとしか思えないぜ。")
    ShowMessageFace("",0,0,2,4)
    ShowMessage("\\n<男>いや、俺は信じるね。")
    ShowMessage("サバサ女王もそうだったんだし、全部魔王の陰謀だったのさ。")
    ShowMessageFace("",0,0,2,5)
    ShowMessage("\\n<Soldier>でも、操られてたからって責任は皆無なのか？")
    ShowMessage("あの戦争の遺族とか、それで納得できるのか？")
    ShowMessageFace("",0,0,2,6)
    ShowMessage("\\n<男>俺に言うなよ......")
    ShowMessage("そういうのは、偉い人が決めるんだろ。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,7)
   ShowMessage("\\n<Soldier>エルフ襲撃も、勇者ルカが何とかしてくれたみたいだな。")
   ShowMessage("とんでもない奴もいたもんだぜ......")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   42
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<老人>またも入隊試験に落ちてしもうた！")
   ShowMessage("もう八回目じゃ！")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<老人>しかし、まだまだ諦めんぞ！")
   ShowMessage("なんとしても軍に入り、グランゴルドの侵略者どもと戦うんじゃ！")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<老人>またも入隊試験に落ちてしもうた！")
   ShowMessage("もう九回目じゃ！")
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<老人>しかし、まだまだ諦めんぞ！")
   ShowMessage("なんとしても軍に入り、魔王軍の侵略者どもと戦うんじゃ！")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   43
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<Youth>体が弱いといっても、明日をも知れぬ命というわけでは全くありません。")
   ShowMessage("軍の厳しい訓練には、とても耐えられないでしょうが......")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<Youth>作曲が得意なので、今は勇壮な行進曲を作っています。")
   ShowMessage("こんな私でも、なんとか国の役に立ちたいのですよ。")
   If(0,1041,0)
    ShowMessageFace("stein_fc2",1,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<Promestein>そこで、私の発明したこの血清はいかがでしょう。")
    ShowMessage("投与すれば、たちまち筋肉ムキムキの肉体になれますよ。")
    ShowMessageFace("",0,0,2,4)
    ShowMessage("\\n<Youth>えっと......失礼、遠慮しておきます......")
    0()
   EndIf()
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   ShowMessageFace(binary"",0,0,2,5)
   ShowMessage("\\n<Youth>僕の作った行進曲が、とある部隊に正式採用されました。")
   ShowMessage("前線で戦う方々に勇気を与える事ができたら、こんなに嬉しい事はありません。")
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   44
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<女性>兄さんは、生まれつき体が弱いんです。")
   ShowMessage("それで兵役に志願しなかったのですが......")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<女性>その事で、あれこれと言ってくる人達もいます。")
   ShowMessage("早く戦争が終わるよう、祈るしかないですね......")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<女性>兄さんの作曲した行進曲が、グランドノア軍の第12中隊に採用されました。")
   ShowMessage("あれだけ兄さんを非国民扱いしていた人達も、くるりと掌を返したんです。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<女性>今じゃ、地区の誇りとして称えられていますよ。")
   ShowMessage("勝手なものですね、以前はスパイとして密告までされたのに......")
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   45
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<中年女性>息子が非国民なんて、腹が立つ話さ！")
   ShowMessage("スパイ呼ばわりして、憲兵に密告する奴までいるんだよ！")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<中年女性>もちろん軍は適性検査で不合格になった事くらい分かってるから、")
   ShowMessage("実際にスパイ容疑をかけられた事はないさ。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<中年女性>でも......腹が立つったら、ありゃしないよ！")
   ShowMessage("うちの優しい息子が、誰に迷惑かけたってんだい！")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<中年女性>息子の作った曲が軍に採用されたっていうのは......")
   ShowMessage("正直、複雑な気分だねぇ。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,5)
   ShowMessage("\\n<中年女性>息子の才能は、もっと平和な事に役立ててほしかった気がするよ......")
   ShowMessage("戦争の道具なんかじゃなくってさ。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   46
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<中年男性>息子は確かに兵隊には向いてないが......")
   ShowMessage("それが何か問題かい？")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<中年男性>息子には作曲の才能がある。")
   ShowMessage("人の感情をガンガンに揺さぶる力があるのさ。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<中年男性>家内は、息子が軍歌を作った事について不服みたいだ。")
   ShowMessage("言いたいことは分かるが、今は戦争中なんだしなぁ......")
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<中年男性>非国民扱いする連中が消え失せただけでも、儲けものさ。")
   ShowMessage("そいつらは今どうしてるかって？　また新しい非国民を探してるよ。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   47
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   If(1,1052,0,5,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,1)
    ShowMessage("\\n<旅の戦士>大会が近いからか、町のあちこちで屈強な戦士を見掛けるな。")
    ShowMessage("かくいう私も、大会に参加するためここに滞在しているわけだが。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   If(1,1052,0,6,1)
    ShowMessageFace("",0,0,2,2)
    ShowMessage("\\n<旅の戦士>女王杯、初戦で敗退......")
    ShowMessage("もう田舎に帰ろうかね。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<旅の戦士>女王杯の優勝者が、グランゴルド城に単騎突入なんて......")
    ShowMessage("まったく、嘘みたいな話だな。")
    ShowMessageFace("",0,0,2,4)
    ShowMessage("\\n<旅の戦士>そんなバケモノが出てたんだから、私なんかが勝てるはずもない。")
    ShowMessage("さあ、さっさと田舎に帰るとしよう。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,5)
   ShowMessage("\\n<旅の戦士>町中にまで魔物の襲撃があるなんて、物騒すぎるな......")
   ShowMessage("今度こそ、田舎に帰ろうかね。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   48
 PAGE   1
  If(1,1052,0,5,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<魔導師>女王杯はパーティでの参加が原則よ。")
   ShowMessage("この町で、メンバーを集める出場者も多いわね。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1052,0,6,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<魔導師>コロシアムの試合も、今はパーティ戦だけになっちゃったわね。")
   ShowMessage("一対一の試合だと事故率も高くて、行われなくなったのよ。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   49
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<戦士>サバサの女王が、いきなりマトモになったらしい。")
   ShowMessage("聞いた話だと、変な妖魔に操られていたとか......")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<戦士>事の真偽は不明だが、サバサが同盟に復帰したのは間違いないようだ。")
   ShowMessage("近く、再びサバサ軍も前線に遠征してくる事になるだろうな。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<戦士>戦いに次ぐ戦い、そろそろ休みたいものだ......")
    ShowMessage("と言っても、今はまったく敵の動きがないがな。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<戦士>まさか、市街で乱戦になろうとは......")
   ShowMessage("それなりに奮戦し、勲章も一つもらったよ。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   50
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   If(1,1052,0,5,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,1)
    ShowMessage("\\n<剣士>第二連隊長のケルベロス娘が強敵そうだな......")
    ShowMessage("魔獣対策の装備やアビリティを用意しておくか。")
    ShowMessageFace("",0,0,2,2)
    ShowMessage("\\n<剣士>物理攻撃の対策を中心に、装備を固めて......")
    ShowMessage("あと、狩人のビーストキラーも頼りになるな。")
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<剣士>それに、獣が相手なら快楽攻撃も欠かせない。")
    ShowMessage("よし、はやく娼婦に転職するんだ！")
    ShowMessageFace("",0,0,2,4)
    ShowMessage("\\n<女狩人>イヤよ！")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   If(1,1052,0,6,1)
    ShowMessageFace("",0,0,2,5)
    ShowMessage("\\n<剣士>結局、たつのこチームに敗退した......")
    ShowMessage("あいつら、伊達にドラゴンやってないな。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,6)
    ShowMessage("\\n<剣士>ここらでいっちょ、魔王退治に......")
    ShowMessage("......いくほどの腕はないな、勇者ルカに任せるよ。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,7)
   ShowMessage("\\n<剣士>相棒の狩人が、口を利いてくれなくなった......")
   ShowMessage("俺がエルフに犯されたので、幻滅したらしい。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   51
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   If(1,1052,0,5,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,1)
    ShowMessage("\\n<女狩人>私達も、女王杯に出場予定よ。")
    ShowMessage("色々情報を集めてきたから、検討中なの......")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   If(1,1052,0,6,1)
    ShowMessageFace("",0,0,2,2)
    ShowMessage("\\n<女狩人>たつのこって、海兵のマスコットだと思ってたわ......")
    ShowMessage("ブレス吐きまくりとか、何なのあれ......")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<女狩人>たつのこに負けるレベルの私達が、魔王に挑めるわけないでしょ。")
    ShowMessage("分相応にするのが一番よ......")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<女狩人>........................")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   52
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<騎士>私は、グランドノア軍の騎士だが......")
  ShowMessage("大会に参加するため、前線から戻ってきたのだ。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<騎士>私以外にも、そういう者はちらほらいるぞ。")
  ShowMessage("前線が穴だらけになっていなければいいのだが......")
  0()
 PAGE   2
  // condition: variable 1052 >= 6
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<騎士>コロシアムにはまってしまった......")
  ShowMessage("しばらくはこの町に滞在しよう。")
  0()



EVENT   53
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<女魔導師>私達、今日出会ったばかりの即席パーティよ。")
  ShowMessage("大会はチーム戦になるって、聞いた事あるでしょ？")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<女魔導師>あなた達は、メンバー探しの必要はないみたいね。")
  ShowMessage("旅仲間がいるって、うらやましいわ......")
  0()
 PAGE   2
  // condition: variable 1052 >= 6
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<女魔導師>賢者になりたいけれど......")
  ShowMessage("僧侶として経験を積むのは性に合わないわね。")
  0()



EVENT   54
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<ハーピー>即席チームだけど、優勝を狙ってるからね！")
  0()
 PAGE   2
  // condition: variable 1052 >= 6
  0()



EVENT   55
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<マーメイド>回復なら任せて！")
  ShowMessage("このメンバーなら、優勝間違いなしよね。")
  0()
 PAGE   2
  // condition: variable 1052 >= 6
  0()



EVENT   56
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<ナメクジ娘>反射のリングが欲しいけど、お金が足りないわね......")
  0()



EVENT   57
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   If(1,1052,0,5,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,1)
    ShowMessage("\\n<マーメイド>大会の時期は、たくましいお客さんがいっぱい。")
    ShowMessage("強くてイケメンのお客さんを見つけて......うふふっ♪")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   If(1,1052,0,6,1)
    ShowMessageFace("",0,0,2,2)
    ShowMessage("\\n<マーメイド>大会は終わったけど、しばらく闘士ラッシュは続くわ。")
    ShowMessage("コロシアムが賑わうと、釣れる男も多くなるのよね......♪")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<マーメイド>魔王とか、最低よ......")
    ShowMessage("まっとうに生きてるんだから、邪魔しないでほしいわ。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<マーメイド>なんでコロシアムでもないのに、エルフと殴り合わないといけないのよ。")
   ShowMessage("魔王なんて最低だわ、誰かやっつけちゃってよ......")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   58
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<男>腕の方はからっきしだけど、コロシアム観戦が趣味でね。")
   ShowMessage("この時期になると、サバサからはるばるここまで来るんだよ。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<男>出発がもう少し遅れると、海軍の海上封鎖に巻き込まれていたけどね......")
   ShowMessage("念を入れて、今回は早めにサバサを出て良かったよ。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<男>しばらくこの町で、雇い仕事とコロシアム観戦の日々さ。")
    ShowMessage("なにせ戦時中だ、仕事は結構あるんだぜ。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<男>この町は、勇者ルカが救ってくれたけど......")
   ShowMessage("サバサはどうなったんだ？　故郷は大丈夫なのか？")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   59
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<マスター>いらっしゃいませ、ご注文をどうぞ。")
  Shop(0,428,0,0,false)
  605(0,429,0,0)
  605(0,431,0,0)
  0()



EVENT   60
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<若者>国を守るため、志願して前線に行き......")
  ShowMessage("そして、片腕を失ってしまった。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<若者>これから俺は、どうやって生きていけばいいのか......")
  ShowMessage("この義手を見るたび、将来に絶望するよ。")
  0()



EVENT   61
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<男性>近頃は、前線から戻ってきた傷痍軍人さんをよく見るよ。")
  ShowMessage("国を守るため文字通り身を捧げた彼らに、感謝しなきゃいけないな。")
  0()



EVENT   62
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<バニーさん>いらっしゃいませ！")
  ShowMessage("戦時中だからこそ、人々に憩いと元気を！")
  0()



EVENT   63
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<あらくれ>一杯やって、気合い入れて......")
  ShowMessage("それじゃ、コロシアムの受け付けに行ってくるか！")
  0()



EVENT   64
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<Soldier>リマ村の住民は、グランゴルド軍に皆殺しにされた......")
   ShowMessage("戦闘員はもちろん、女子供も見境なしだ。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<Soldier>虫のような冷酷さを持ったアリ娘と、感情を持たない魔導人形......")
   ShowMessage("あいつらは、まさに殺戮マシーンなんだよ。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<Soldier>今度は魔王軍との戦いか......")
    ShowMessage("敵の動きはないようだが、どうなる事やら。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<Soldier>妖精を攻撃するのは、ちょっと罪悪感......")
   ShowMessage("などと思う暇もなく、鉄砲水で吹っ飛ばされてしまった。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,5)
   ShowMessage("\\n<Soldier>妖精って......怖いな......")
   355("actor_label_jump")
   EndEventProcessing()
   DefineLabel("315")
   ShowMessageFace("queenfairy_fc1",2,0,2,6)
   ShowMessage("\\n<エアリー>悪いイメージを定着させてしまいましたね......")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   65
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<男>来月から、酒が値上がりするらしいな。")
  ShowMessage("前線に多く流れて、内地では不足してるとか......")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<Soldier>聞いた話じゃ、軍帳簿でアルコールは「燃料」に入ってるらしいぞ。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<男>なんだそりゃ、軍人ジョークか......笑えねぇ。")
  355("actor_label_jump")
  EndEventProcessing()
  DefineLabel("75")
  ShowMessageFace("hituzi_fc1",3,0,2,4)
  ShowMessage("\\n<Mary>ひつじさんは燃料で動いているのら。")
  EndEventProcessing()
  0()



EVENT   66
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<Soldier>魔導顧問メフィストは、国政や軍事に口を出しすぎだ。")
   ShowMessage("女王はメフィストの操り人形、って陰口を叩く奴もいるよ。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<Soldier>ところでサバサ女王が妖魔に操られてたって話、知ってるか？")
   ShowMessage("同じ事が、このグランドノアでも起こっていたりして......な。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<Soldier>グランゴルド王は、魔王に操られていたみたいだぜ。")
    ShowMessage("結局、裏で糸を引いてたのは魔王なのかよ......")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<Soldier>噂の勇者ルカが、またも大活躍だったらしいぜ。")
   ShowMessage("素手で巨人を叩きのめし、妖精の女王も一発撃破って話だ。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   67
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   If(1,1052,0,5,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,1)
    ShowMessage("\\n<メイド>大会が近付くにつれ、長期宿泊客は増える一方。")
    ShowMessage("これから、ますます忙しくなります。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   If(1,1052,0,6,1)
    ShowMessageFace("",0,0,2,2)
    ShowMessage("\\n<メイド>女王杯が終わっても、しばらくコロシアムフィーバーは続きます。")
    ShowMessage("まだまだ忙しくなるでしょう......")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<メイド>不景気だったり政情が不安定だったりすると、コロシアムは繁盛するのです。")
    ShowMessage("苦しければ苦しいほど、人は娯楽を求めるのでしょうね......")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<メイド>あの戦いの最中、この宿は臨時病院の役割を果たしておりました。")
   ShowMessage("私も皆の傷の手当てをしながら、大変興奮したものです。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   68
 PAGE   1
  ShowMessageFace("ustrel_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<ウーストレル>コロシアムは出るのも見るのも好きです。")
  ShowMessage("すっかりこの町に入り浸る事となりました......")
  0()



EVENT   69
 PAGE   1
  ShowMessageFace("tatunoko_k_fc1",2,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<たつのこ海兵>むしゃむしゃ......")
  0()



EVENT   70
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<あらくれ>食える時に食っとかないとな。")
  ShowMessage("このご時世、いつまでものんびりメシが食えるとは限らないんだ。")
  0()



EVENT   71
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<男>まだまだ、食料は不足していません。")
  ShowMessage("しかし戦争が長く続けば、そうもいかなくなるでしょう。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<男>今のうちに、食い溜めしておかねば......")
  ShowMessage("むしゃむしゃ......もぐもぐ......")
  355("actor_label_jump")
  EndEventProcessing()
  DefineLabel("70")
  ShowMessageFace("nezumi_fc1",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<Ratty>あたしも、食い溜めしなきゃ......")
  EndEventProcessing()
  0()



EVENT   72
 PAGE   1
  ShowMessageFace("lizardthief_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<リザードシーフ>ここまで遠征に来てみたが......")
  ShowMessage("やっぱ戦争中だけあって、シケてるなぁ。")
  355("actor_label_jump")
  EndEventProcessing()
  DefineLabel("169")
  ShowMessageFace("lizardthief_fc1",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<リル>よぉ、景気は良くないみたいだな。")
  ShowMessageFace("lizardthief_fc1",1,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<リザードシーフ>おお、仲間か。")
  ShowMessage("まあぼちぼちやるさ。")
  EndEventProcessing()
  DefineLabel("170")
  ShowMessageFace("lizardthief_fc2",0,0,2,4)
  ShowMessage("\\n<レン>遠出の甲斐はありませんでしたね。")
  ShowMessage("まあ、休暇のつもりでゆっくりしては？")
  ShowMessageFace("lizardthief_fc1",1,0,2,5)
  ShowMessage("\\n<リザードシーフ>おお、仲間か。")
  ShowMessage("まあぼちぼちやるさ。")
  EndEventProcessing()
  DefineLabel("171")
  ShowMessageFace("lizardboss_fc1",0,0,2,6)
  ShowMessage("\\n<Miranda>まあ、のんびりやりなよ。")
  ShowMessageFace("lizardthief_fc1",0,0,2,7)
  ShowMessage("\\n<リザードシーフ>ういっす、親分！")
  EndEventProcessing()
  0()



EVENT   73
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<Soldier>前線近くの病院は、すでに満杯です。")
   ShowMessage("間もなく負傷兵も後送されてくるでしょう。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<Soldier>我々は、勝てないかもしれませんね......")
   ShowMessage("生きているうちに、ちゃんと食べておきますか。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<Soldier>魔王軍がどこから攻めてくるのか、見当もつきません。")
    ShowMessage("現在、国内全域が警戒態勢となっております。")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<Soldier>まさか、首都に侵攻してくるとは......")
   ShowMessage("こんな攻撃が続けば、我が軍はもちませんよ。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   74
 PAGE   1
  If(1,1001,0,25,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<商人>「降伏します」は、アリ語で「サニヒ・タナ......」")
   ShowMessage("「命ばかりはお助けを」、「ニラニ、ナエナエ......」")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<商人>......いえいえ、お気になさらず。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,26,1)
   If(1,1001,0,28,2)
    ShowMessageFace("",0,0,2,3)
    ShowMessage("\\n<商人>魔王相手に、商売できませんかね......")
    ShowMessage("やっぱり無理かな......")
    EndEventProcessing()
    0()
   EndIf()
   0()
  EndIf()
  If(1,1001,0,29,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<商人>エルフやフェアリー相手に商売はできないものか......")
   ShowMessage("ああ、あの市場は商人マーメイドが掴んでるようですね。")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   75
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<スライム娘>おさかな食べて、元気いっぱい♪")
  0()



EVENT   76
 PAGE   1
  If(1,1052,0,5,2)
   ShowMessageFace("orc_fc1",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<オーク娘>大会前に、いっぱい食べてパワーをつけますよ！")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1052,0,6,1)
   ShowMessageFace("orc_fc1",2,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<オーク娘>また試合で負けました......ヤケ食いです！")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   77
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<お嬢様>女流作家マルアルの大長編シリーズ「愛と災いの日々」......")
  ShowMessage("今は七巻まで出ています。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<お嬢様>世界中の人々が、次巻の刊行を待っているのですが......")
  ShowMessage("マルアルは流浪の身らしく、なかなか続きが出ないのですよ。")
  355("actor_label_jump")
  EndEventProcessing()
  DefineLabel("121")
  ShowMessageFace("page65537_fc1",1,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<コーネリア>私も七巻を心待ちにしております。")
  ShowMessage("アルマルは覆面作家であり、素性も不明なのですよね......")
  EndEventProcessing()
  DefineLabel("19")
  ShowMessageFace("arumaeruma_fc2",0,0,2,4)
  ShowMessage("\\n<Alma Elma>（そう言えば、そろそろ続きを書かなきゃね......）")
  EndEventProcessing()
  0()



EVENT   78
 PAGE   1
  If(1,1055,0,3,2)
   ShowMessageFace("",0,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<戦士>ここから東のトンネルを抜けると、ヤマタイ村という小さな村がある。")
   ShowMessage("とても静かで、のんびりしていて良いところなんだが......")
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<戦士>聞いた話では、何かトラブルに見舞われたようだ。")
   ShowMessage("村長からグランドノア女王に、なんらかの要請があったのだという。")
   355("actor_label_jump")
   EndEventProcessing()
   DefineLabel("62")
   ShowMessageFace("gob_fc1",3,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<Gob>ボクの故郷に、何かあったのかな......？")
   EndEventProcessing()
   DefineLabel("164")
   ShowMessageFace("kooni_fc1",2,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<雫>ヤマタイで、何があったんだろう......？")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  If(1,1055,0,4,1)
   ShowMessageFace("",0,0,2,5)
   ShowMessage("\\n<戦士>ヤマタイ村には、少し滞在していた事があってな。")
   ShowMessage("しばらく休暇を取って、あの村でのんびり過ごしたいものだ......")
   EndEventProcessing()
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   79
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  ChangeSelfSwitch("A",0)
  ChangeInventory_Item(32,0,0,1)
  0()
 PAGE   2
  // condition: self-switch A is ON
  0()



EVENT   80
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  ChangeSelfSwitch("A",0)
  ChangeInventory_Item(429,0,0,1)
  0()
 PAGE   2
  // condition: self-switch A is ON
  0()



EVENT   81
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  ChangeSelfSwitch("A",0)
  ChangeInventory_Item(30,0,0,1)
  0()
 PAGE   2
  // condition: self-switch A is ON
  0()



EVENT   82
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  ChangeSelfSwitch("A",0)
  ChangeInventory_Item(11,0,0,1)
  0()
 PAGE   2
  // condition: self-switch A is ON
  0()



EVENT   83
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  ChangeSelfSwitch("A",0)
  ChangeInventory_Item(23,0,0,1)
  0()
 PAGE   2
  // condition: self-switch A is ON
  0()



EVENT   84
 PAGE   1
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  ChangeSelfSwitch("A",0)
  ChangeInventory_Item(208,0,0,1)
  0()
 PAGE   2
  // condition: self-switch A is ON
  0()